%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================

% TODO: De "abstract" of samenvatting is een kernachtige (~ 1 blz. voor een
% thesis) synthese van het document.
%
% Deze aspecten moeten zeker aan bod komen:
% - Context: waarom is dit werk belangrijk?
% - Nood: waarom moest dit onderzocht worden?
% - Taak: wat heb je precies gedaan?
% - Object: wat staat in dit document geschreven?
% - Resultaat: wat was het resultaat?
% - Conclusie: wat is/zijn de belangrijkste conclusie(s)?
% - Perspectief: blijven er nog vragen open die in de toekomst nog kunnen
%    onderzocht worden? Wat is een mogelijk vervolg voor jouw onderzoek?
%
% LET OP! Een samenvatting is GEEN voorwoord!

%%---------- Nederlandse samenvatting -----------------------------------------
%
% TODO: Als je je bachelorproef in het Engels schrijft, moet je eerst een
% Nederlandse samenvatting invoegen. Haal daarvoor onderstaande code uit
% commentaar.
% Wie zijn bachelorproef in het Nederlands schrijft, kan dit negeren, de inhoud
% wordt niet in het document ingevoegd.

\IfLanguageName{english}{
\selectlanguage{dutch}
\chapter*{Samenvatting}

Zoals het onderzoek aantoont is het onderzoeksgebied van kwantum computers nog in zijn beginjaren en moeten we kritisch blijven ten opzichte van elke nieuwe uitgave in verband met nieuw onderzoek naar kwantum computers. Echter is het ook belangrijk dat we buiten het puur theoretische deel ook effectief op zoek gaan naar de praktische toepassingen en/ of inzichten in onze huidige processen met evt. de toepassing van kwantum verwerking in deze bestaande processen. 

In het onderzoek proberen we een duidelijk beeld weer te geven aan de lezer, zodat hij/ zij zelfstandig kan nadenken over toepassingen en/ of zelf toevoegingen kan maken aan de vele open source gemeenschappen op Github. Dit hebben we proberen te bereiken door enkele praktische weergaves te maken met de hulp van het Python-framework Qiskit over de uitvoering op een kwantum systeem. De resultaten wijzen inderdaad erop dat we bestaande problemen ook kunnen oplossen met kwantum algoritmes, maar zoals te zien aan de werkelijke uitvoeringen op de echte kwantum computers van IBM is het moeilijk om deze nieuwe technologieën al meteen te gebruiken in bestaande productiesystemen. 

In de paper is er ook een focus gelegd op de mogelijke samenwerking van de mainframe in het verhaal over kwantum computers. De verwachtingen zijn al enorm over de samenwerking tussen onze huidige supercomputers en een kwantum systeem, maar dit betekent dus ook dat er een enorm potentieel bestaat tussen een mainframe machine en een kwantum systeem. De potentiële winst van kwantum wordt voorzien in enorme versnellingen van data verwerkingen en dat is nu exact waar een mainframe machine zo krachtig in is, het genereren van enorme hoeveelheden data.

Er ligt ook een sterke nadruk op het tonen van alle kanten van kwantum computers om er zeker van te zijn dat de lezer een volledig beeld heeft van het complete onderwerp.



\selectlanguage{english}
}{}

%%---------- Samenvatting -----------------------------------------------------
% De samenvatting in de hoofdtaal van het document

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Samenvatting}{Abstract}}

The field of quantum computers is still in its infancy and we must remain critical of any new publication related to new insights. However, it is also important that beyond the purely theoretical part, we also effectively look for practical applications and/or insights into our current processes with the possible application of quantum processing in them. 

In the research we try to present a more clear picture to the reader, so that he or she can independently think about applications and/or make additions to the many open source communities on Github. We have tried to achieve this by making some practical showcases with the help of the Python framework Qiskit for quantum computing. The results indeed point to the possible execution of quantum algorithms on already existing computer science problems. But as can be seen from the actual results on IBM's real quantum computers, it is difficult to use these new technologies in existing production systems at this point in time. 

In the paper there is also a focus on the cooperation of the mainframe in the story of quantum computers. The expectations are huge about the cooperation between our current supercomputers and a quantum system, but this also means that there is a huge potential between a mainframe machine and a quantum system. The benefits of quantum are mostly expected in huge accelerations of data processing and that is exactly what a mainframe machine is so powerful at, generating huge amounts of data.

There is also a strong emphasis on showing all sides of quantum computing as to make sure the reader has a full picture of the whole field.

